الصين تسعى إلى صاروخ حامل متكرر الاستخدام
 أكدت الصين أنها صممت نموذجا تجريبيا لصاروخ فضائي حامل قابل للاستخدام المتكرر وقال ما تشيبين ممثل الأكاديمية الصينية لتكنولوجيا الصواريخ الحاملة إن خبراء الأكاديمية قد أجروا اختبارا لأنظمة الصاروخ المسؤولة عن هبوطه بواسطة مظلات خاصة مضيفا أن نتائج هامة في ما يتعلق بتطوير المشروع ستظهر في الفترة بين العامين و ووفقا لممثل الأكاديمية فإن التكنولوجيا التي تطورها الصين في مجال الصواريخ الحاملة ذات الاستخدام المتكرر قد تختلف عن تلك التي تستخدمها شركة سبيس إكس الأمريكية لتكنولوجيا الفضاء وأشار في الوقت نفسه إلى أن مهمة استبدال الصواريخ الحاملة التقليدية غير المستعادة كليا بالصواريخ الجديدة سيتطلب وقتا ليس بقليل  نوفوستي